香港政府懷疑有中國公安在港執法 劉江華: 公安私自來港執法是不能接受的

【大紀元6月30日訊】(美國之音記者高鋒報導) 香港政府繼續跟進懷疑有中國大陸公安在香港執法的事件。 負責保安的官員承認，現行法律並沒有明文禁止內地公安越境執法。

香港警方六月十六日在一個住宅區，拘捕了七名持雙程證來香港的中國內地男子， 當中兩個人自稱是中國內地公安。 事件在香港引起了廣泛關注，擔心一旦有內地公安越境執法，一國兩制會受到破壞。 香港保安局局長李少光在立法會保安事務委員會特別會議上透露，七個人的真正身份還有待廣東省公安廳核實。

*廣東省公安廳廳長表示會嚴肅處理有關事件*

李少光：已經打了電話給廣東省公安廳廳長， 反映了我們的關注， 也希望中國內地公安能嚴肅處理。 廣東省公安廳廳長也說， 很關注這件事， 會嚴肅處理。 李少光說， 中國內地公安到香港執法必須知會香港警方，但是目前並沒有專門的條例， 禁止他們越境執法。

議員劉江華質疑，中國中央政府在事發後兩天就發出聲明，表示沒有人來香港查案，是否太快下結論。 劉江華：為什麼這樣快， 如果這樣， 可能真的沒有事了， 並非來香港查案， 否則大家還在調查時， 又為什麼這樣快有結論呢？

*議員批評現行條例未能維護香港司法管轄權*

另一名議員張文光， 對自稱中國內地公安的人，身上發現手扣，感到擔心。

張文光：手扣的最大作用， 是使得被扣的人不能動彈， 為何要使人不能動彈？ 我現在搞不清楚，他們是越境工作還是越境犯案。 張文光認為， 現行的條例存在漏洞， 無法維護香港的司法管轄權。

根據記錄，過去幾年， 每年平均有四百多名中國大陸公安到過香港，要求香港警方協助查案的， 每年有五十多宗到八十多宗。今年首五個月， 六成以上來香港的公安都曾經向香港警方求助。

劉江華夠膽質疑中央做法？

唔可以私自，但由中央安排就無問題

2004年

估唔到咁快踢爆

Exact7ly